let questions = [
    {
    numb: 1,
    question: "A través de las distintas jefaturas, ¿quién asegurará la distribución y entrega de la Normativa Interna de Circulación, así como de las comunicaciones que la puedan modificar, a todos los afectados por la misma?",
    answer: "La Dirección",
    options: [
        'Área de Control y Planificación de la Operación',
        'La Dirección',
        'La Consejería Regional de Transportes',
        'El Puesto de Control Central'
    ]
    },
    {
    numb: 2,
    question: "¿Cuántas estaciones de Metro de Madrid abarcan la zona tarifaria B3?",
    answer: '2',
    options: [
        '16',
        '14',
        '2',
        '15'
    ]
    },
    {
    numb: 3,
    question:"Si quiero ir desde la estación de Príncipe Pío hasta la estación de Getafe Central, ¿qué billete o billetes podría tener en mi TTP Personal?",
    answer: 'Todas las anteriores',
    options: [
        'Abono Interzonal B1-B2 y Sencillo Metro Zona A.',
        'Abono Mensual Zona B1.',
        'Sencillo Combinado.',
        'Todas las anteriores'
    ]
    },
    {
        numb: 4,
        question:"Las estructuras tarifarias que puede adoptar el Consorcio Regional de Transportes es una competencia del/de la…",
        answer: 'Comité Técnico',
        options: [
            'Comité Técnico',
            'Consejo de Administración',
            'Ayuntamiento de Madrid',
            'Comunidad de Madrid'
        ]
      },
      {
        numb: 5,
        question:"La estación de Avenida de América, ¿con qué líneas tiene correspondencia?",
        answer: 'Líneas 4, 6, 7, 9',
        options: [
            'Líneas 4, 5, 6, 7',
            'Líneas 4, 5, 6, 9',
            'Líneas 4, 6, 7, 8',
            'Líneas 4, 6, 7, 9'
        ]
      },
      {
        numb: 6,
        question:"¿Cuántos interfonos hay en la red de Metro de Madrid, S.A.?",
        answer: 'Menos de 5.600 pero más de 5.400',
        options: [
            'Menos de 5.800 pero más de 5.600',
            'Menos de 5.600 pero más de 5.400',
            'Más de 5.200 pero menos de 5.400',
            'Más de 5.000 pero menos de 5.200'
        ]
      },
      {
        numb: 7,
        question:"En relación a la asignación de número de tren, todo tren que salga a circular por vías principales deberá estar identificado con un número de tren consistente en un código numérico o alfanumérico, el cual conservará mientras permanezca en la línea y que solamente podrá ser modificado por el:",
        answer: 'Puesto de Control Central',
        options: [
            'Personal de Mantenimiento de Material Móvil',
            'Jefe de Sector',
            'Responsable operativo',
            'Puesto de Control Central'
        ]
      },
      {
        numb: 8,
        question:"En mi viaje de la estación de Príncipe Pío a Getafe Central, si viajo con un Abono Mensual Zona A y un Sencillo MetroSur, ¿dónde valido el sencillo MetroSur?",
        answer: 'A la salida en la estación de Getafe Central',
        options: [
            'A la entrada en la estación de Príncipe Pío',
            'En la estación de Puerta del Sur en el cambio de tren',
            'A la salida en la estación de Getafe Central',
            'Todas las anteriores'
        ]
      },
      {
        numb: 9,
        question:"¿Con cuántas líneas cuenta la red de Metro de Madrid, S.A.?",
        answer: '14',
        options: [
            '12',
            '13',
            '14',
            '16'
        ]
      },
      {
        numb: 10,
        question:"Por la Administración del Estado, a través del Delegado del Gobierno en la Comunidad, ¿cuántos representantes se podrán proponer en el Consejo de Administración del Consorcio que se incorporarán como vocales del mismo?",
        answer: 'Dos',
        options: [
            'Uno',
            'Dos',
            'Tres',
            'Cuatro'
        ]
      },
      {
        numb: 11,
        question:"¿Qué duración tiene actualmente el abono Tercera Edad gratuito?",
        answer: 'Una duración de 365 días aplicada desde la fecha de carga',
        options: [
            'Una duración de 365 días aplicada a todas las tarjetas desde el 1/01/2023',
            'Una duración de 365 días aplicada desde la fecha de carga',
            'La duración es ilimitada aplicada a todas las tarjetas desde el 1/01/2023',
            'La duración es ilimitada aplicada desde la fecha de carga'
        ]
      },
      {
        numb: 12,
        question:"¿Qué título no es válido en la estación de Puerta de Arganda?",
        answer: 'Sencillo MetroEste',
        options: [
            'Sencillo TFM',
            'ESencillo Zona A',
            'Sencillo Combinado',
            'Sencillo MetroEste'
        ]
      },
      {
        numb:13,
        question:"¿Cuáles son las estaciones de cabecera de la línea 7?",
        answer: 'Pitis - Hospital del Henares',
        options: [
            'Pitis - Hospital del Henares',
            'Pitis - San Fernando',
            'Pitis - Henares',
            'Pitis - Estadio Metropolitano'
        ]
      },
      {numb: 14,
        question:"La competencia de velar por el cumplimiento de la Normativa Interna de Circulación tanto en situaciones de normalidad, como en situaciones especialmente sensibles desde la perspectiva de la seguridad, es de:",
        answer: 'El Puesto de Control Central',
        options: [
            'El Puesto de Control Central',
            'Los Coordinadores de Línea',
            'Los responsables operativos del Área de Gestión Operativa',
            'Los Técnicos de línea'
        ]
      },
      {
        numb: 15,
        question:"¿Cuáles de los siguientes títulos sí son compatibles?",
        answer: 'Abono Zona A y Sencillo Zona A',
        options: [
            'Combinado 10 viajes y Sencillo Zona A',
            'Sencillo Zona A y Sencillo Combinado',
            'Abono Zona A y Sencillo Zona A',
            'Ninguna de las anteriores'
        ]
      },
      {
        numb: 16,
        question:"En período de servicio, el personal del Puesto de Control Central tiene, entre otras, la siguiente obligación:",
        answer: 'Autorizar la circulación por la zona de trabajo',
        options: [
            'Recibir el Boletín de acceso a la plataforma de vía a la salida de los trabajadores, y los Boletines de inicio y final de precaución',
            'Organizar la recogida de firmas de los conductores',
            'Autorizar la circulación por la zona de trabajo',
            'Todas las anteriores son correctas'
        ]
      },
      {
        numb: 17,
        question:"Todo trabajador que observe una situación o un accidente que impida, dificulte o pueda suponer una situación de riesgo para la circulación de los trenes está obligado a:",
        answer: 'Tomar las medidas a su alcance para evitar si es posible o reducir las consecuencias que de dicha situación o accidente puedan derivarse',
        options: [
            'Colaborar con el conductor del tren en la medida de sus posibilidades, según su formación',
            'Tomar las medidas a su alcance para evitar si es posible o reducir las consecuencias que de dicha situación o accidente puedan derivarse',
            'Activar el Plan de Autoprotección',
            'Ninguna de las anteriores'
        ]
      },
      {numb: 18,
        question:"Dentro de las instalaciones de Metro de Madrid, S.A. ¿cuál de las siguientes afirmaciones es cierta?",
        answer: 'Hay menos kilómetros de red que número de estaciones',
        options: [
            'Hay menos escaleras mecánicas que ascensores',
            'Hay más máquinas de venta que teleindicadores',
            'Hay menos kilómetros de red que número de estaciones',
            'Hay más interfonos que cámaras de seguridad'
        ]
      },
      {
        numb: 19,
        question:"El organismo competente de aprobar el anteproyecto de Presupuesto del Consorcio es…",
        answer: 'El Consejo de Administración',
        options: [
            'El Consejo de Administración',
            'El Comité Técnico',
            'El Ayuntamiento de Madrid',
            'La Comunidad de Madrid'
        ]
      },
      {
        numb: 20,
        question:"En relación al acceso con perros, los perros deberán estar provistos de bozal y su portador habrá de llevarlos sujetos con…",
        answer: 'una correa extensible o no, de una longitud que no supere los 50 centímetros',
        options: [
            'una correa no extensible, de una longitud que no supere los 50 centímetros',
            'una correa extensible o no, de una longitud que no supere los 50 centímetros',
            'una correa no extensible, de una longitud que no supere los 40 centímetros',
            'una correa extensible o no, de una longitud que no supere los 40 centímetros'
        ]
      },
      {
        numb: 21,
        question:"En relación al acceso con bicicletas, siempre que su grado de ocupación lo permita y que no se ocasionen molestias a otras personas, el viajero portador de bicicleta podrá transportarla en…",
        answer: 'Ascensores, pasillos rodantes y escaleras mecánicas',
        options: [
            'Ascensores.',
            'Ascensores y pasillos rodantes',
            'Ascensores, pasillos rodantes y escaleras mecánicas',
            'Ninguna de las anteriores'
        ]
      },
      {
        numb: 22,
        question:"En relación al título turístico, ¿qué dos zonas se distinguen?",
        answer: 'Zona A y Zona T',
        options: [
            'Zona A y Zona T',
            'Zona A y Zona L.',
            'Zona A y Zona C2',
            'Zona A y Zona E2'
        ]
      },
      {
        numb: 23,
        question:"En relación al acceso con bicicletas, ¿cuáles son los tramos de limitación horaria los días que existe tal limitación?",
        answer: 'De 7:30 a 9:30, de 14:00 a 16:00 y de 18:00 a 20:00',
        options: [
            'De 7:30 a 9:30, de 14:00 a 16:00 y de 18:00 a 20:00',
            'De 7:00 a 9:30, de 14:00 a 16: 00 y de 18:00 a 20:00',
            'De 7:30 a 9:00, de 14:00 a 16:00 y de 18:00 a 20:00',
            'De 7:00 a 9:00, de 14:00 a 16:00 y de 18:00 a 20:00'
        ]
      },
      {
        numb: 24,
        question:"El indicador luminoso portátil denominado “luz roja” indica:",
        answer: 'La prohibición absoluta de rebasarla cuando se encuentra situada en la plataforma de vía',
        options: [
            'Inicio de precaución y está situado entre el carril exterior de la vía y el paramento lateral del túnel o el límite de la plataforma de vía',
            'La prohibición absoluta de rebasarla cuando se encuentra situada en la plataforma de vía',
            'La presencia de personas trabajando en la franja de borde de andén (Zona A) en el que está situado',
            'Ninguna de las anteriores'
        ]
      },
      {
        numb: 25,
        question:"En relación al acceso con bicicletas, ¿existe un máximo de bicicletas permitidas por tren?",
        answer: 'Sí, el máximo son 4 bicicletas por tren',
        options: [
            'Sí, el máximo son 4 bicicletas por tren',
            'Sí, el máximo son 2 bicicletas por tren',
            'El máximo es de 2 bicicletas por cada coche del tren',
            'Mientras las condiciones del servicio lo permitan, no existe un número máximo de bicicletas por tren'
        ]
      },
      {
        numb: 26,
        question:"En relación al acceso con perros, ¿cuál de las siguientes afirmaciones es falsa?",
        answer: 'Se permitirá un máximo de dos perros por viajero',
        options: [
            'Se permitirá el acceso de perros-guía acompañantes de personas invidentes o con deficiencia visual',
            'Se podrá limitar el acceso de perros por aglomeraciones o por seguridad de los viajeros y de los propios animales',
            'Se permitirá un máximo de dos perros por viajero',
            'Durante los meses de julio y agosto, todos los fines de semana del año y en festivos, el acceso se podrá realizar libremente sin limitación alguna en el horario'
        ]
      },
      {
        numb: 27,
        question:'En el periodo fuera de servicio, la circulación por las áreas de trabajo con personal presente en la plataforma de vía se realizará:',
        answer: 'A paso de hombre y en el modo de conducción M+20, si los trenes disponen de dicho modo',
        options: [
            'A paso de hombre y en el modo de conducción M+20, si los trenes disponen de dicho modo',
            'A velocidad reducida, sin sobrepasar los 10 km/h',
            'Marcha a la vista, extremando las precauciones en las curvas, pendientes, tramos de una sola vía y en todos los tramos en que exista escasa visibilidad',
            'A velocidad reducida, sin sobrepasar los 30 km/h'
        ]
      },
      {
        numb: 28,
        question:"En el seno del Consejo de Administración se nombrará una Comisión Delegada compuesta por…",
        answer: 'Seis de sus miembros',
        options: [
            'Seis de sus miembros',
            'Siete de sus miembros',
            'Seis miembros del Comité Técnico',
            'Siete miembros del Comité Técnico'
        ]
      },
      {
        numb:29,
        question:"¿De qué trata el capítulo 1 del Reglamento de viajero del ferrocarril Metropolitano?",
        answer: 'De los derechos de los viajeros',
        options: [
            'Un indicador de vía sin hilo de trabajo',
            'Un indicador de vía de destino',
            'De los derechos de los viajeros',
            'Ninguna de las anteriores'
        ]
      },
      {
        numb:30,
        question:"En relación a la Tarjeta de Transporte Público Azul, ¿qué zona tarifaria está incluida dentro de la red de Metro de Madrid, S.A.?",
        answer: 'Zona A',
        options: [
            'Zona A',
            'Zona B1',
            'Zona C1',
            'Zona E2'
        ]
      },
      {
        numb: 31,
        question:"En relación al acceso con perros, ¿cuál de las siguientes afirmaciones es cierta?",
        answer: 'Se permitirá el acceso de perros-guía en proceso de adiestramiento, acompañados de sus entrenadores',
        options: [
            'Los trayectos en tren se realizarán en el primer coche de cada tren, salvo en Metro Ligero',
            'Para el caso concreto de Metro Ligero 1, los usuarios con perro deberán situarse en los últimos coches',
            'Los perros podrán ocupar asientos exclusivamente en los casos excepcionales descritos en el Artículo 2 del Reglamento de Viajeros',
            'Se permitirá el acceso de perros-guía en proceso de adiestramiento, acompañados de sus entrenadores'
        ]
      },
      {
        numb: 32,
        question:"Actualmente, ¿cuál de los siguientes títulos de transporte es más caro?",
        answer: 'Combinado 10 viajes',
        options: [
            'Metrobús 10 viajes',
            'Combinado 10 viajes',
            'MetroNorte 10 viajes',
            'TFM 10 viajes'
        ]
      },
      {
        numb: 33,
        question:"¿Qué zona tarifaria abarca el Abono Tercera Edad?",
        answer: 'Buenos Aires',
        options: [
            'Zona B2',
            'Zona C1',
            'Zona E2',
            'Zona C2'
        ]
      },
      {
        numb: 34,
        question:"¿Cuál de las siguientes estaciones tiene Oficina de Objetos Perdidos?",
        answer: 'Comunidad de Madrid',
        options: [
            'Sol',
            'Nuevos Ministerios',
            'Avenida de América',
            'Plaza de Castilla'
        ]
      },
      {
        numb: 35,
        question:"¿Qué tipo de Abono Mensual no es posible utilizar para ir al tramo de la línea 7 denominado MetroEste?",
        answer: 'Abono mensual Zona A',
        options: [
            'Abono mensual Zona A',
            'Abono mensual Zona B1',
            'Abono mensual Zona B2',
            'Abono mensual Joven'
        ]
      },
      {
        numb: 36,
        question:"Cuando las señales no se perciban claramente el conductor...",
        answer: 'Reducirá la marcha y si es necesario se detendrá para comprobar sus indicaciones',
        options: [
            'Delegará la conducción del tren en un Mando de la Linea',
            'Reducirá la marcha a paso de hombre',
            'Reducirá la marcha y si es necesario se detendrá para comprobar sus indicaciones',
            'Reducirá la marcha y abatirá los pantógrafos informando previamente al PCC'
        ]
      },
      {
        numb: 37,
        question:"¿Qué estación de Metro de Madrid, S.A. sí cuenta con ascensores?",
        answer: 'Barrio del Puerto',
        options: [
            'Ascao',
            'García Noblejas',
            'Barrio del Puerto',
            'Las Musas'
        ]
      },
      {
        numb: 38,
        question:"¿Qué estaciones incluye el tramo de línea 10 denominado MetroNorte?",
        answer: 'Tramo comprendido entre La Granja y Hospital Infanta Sofía',
        options: [
            'Tramo comprendido entre La Granja y Hospital Infanta Sofía',
            'Tramo comprendido entre Las Tablas y Hospital Infanta Sofía',
            'Tramo comprendido entre Tres Olivos y Hospital Infanta Sofía',
            'Tramo comprendido entre Chamartín y Hospital Infanta Sofía'
        ]
      },
      {
        numb: 39,
        question:"La maniobra de cambio de sentido de circulación de un tren, se denomina:",
        answer: 'Inversión de marcha',
        options: [
            'Retroceso',
            'Inversión de marcha',
            'Circulación a contravía',
            'Cambio de sentido'
        ]
      },
      {
        numb: 40,
        question:"¿Bajo qué circunstancia/s los viajeros tendrán derecho a la devolución del importe del billete del que son portadores (billetes de viajes limitados)?",
        answer: 'Todas las anteriores son correctas',
        options: [
            'Cuando se produzca una suspensión del servicio',
            'Cuando el intervalo entre trenes sea superior a quince minutos en los trayectos para los que el Cuadro Horario de Servicio prevea intervalos inferiores a siete minutos y treinta segundos',
            'Cuando el intervalo entre trenes sea superior a veinte minutos en los trayectos para los que el intervalo previsto sea igual o superior a siete minutos y treinta segundos',
            'Todas las anteriores son correctas'
        ]
      },
      {
        numb: 41,
        question:"El conductor de un tren también será responsable de las averías y accidentes debidos a:",
        answer: 'La negligencia en el cumplimiento de las normas',
        options: [
            'La negligencia en el cumplimiento de las normas',
            'La falta de mantenimiento preventivo del material',
            'La falta de tracción eléctrica',
            'Todas las anteriores son correctas'
        ]
      },
      {
        numb: 42,
        question:"Si viajo desde la estación de O´Donnell a la estación Aeropuerto T4 con mi Abono Zona A, ¿dónde debo comprar el Suplemento de Aeropuerto?",
        answer: 'Ninguna de las anteriores es correcta',
        options: [
            'En la estación de O´Donnell antes de pasar los tornos',
            'A la llegada a la estación Aeropuerto T4 en las máquinas de venta previas a la salida por los tornos',
            'A la llegada a la estación Aeropuerto T4 en las máquinas de venta posteriores a la salida por los tornos',
            'Ninguna de las anteriores es correcta'
        ]
      },
      {
        numb: 43,
        question:"Al rebasar el piñón de salida efectuando parada en una estación, con comunicación con el PCC, ¿qué debe hacer el conductor mientras retrocede?",
        answer: 'Emitir señales acústicas insistentemente mediante el silbato durante todo el recorrido del tren',
        options: [
            'Mantener informado al PCC de la maniobra, en todo momento',
            'Comprobar por la puerta lateral de cabina que no ocurre ningún incidente',
            'Emitir señales acústicas insistentemente mediante el silbato durante todo el recorrido del tren',
            'Ninguna de las anteriores es correcta'
        ]
      },
      {
        numb: 44,
        question:"Fran, un joven de 20 años, va con su hermano Luis a entrar en la estación de Begoña dirección Baunatal. Fran lleva su Abono Joven en su TTP Personal de familia numerosa, pero a su hermano Luis se ha olvidado en casa su tarjeta, ¿qué opción sería la más adecuada para Luis?",
        answer: 'Debe comprar una Tarjeta Multi y un billete sencillo combinado',
        options: [
            'Debe comprar una Tarjeta Multi y un billete sencillo combinado',
            'Debe comprar un billete sencillo combinado dentro de la tarjeta de Fran, debido a que le saldrá más económico al poder compartir tarjeta',
            'Debe comprar una Tarjeta Multi y un billete sencillo MetroNorte',
            'Debe comprar un billete sencillo Zona A junto con un sencillo MetroNorte dentro de la tarjeta de Fran, debido a que le saldrá más económico al poder compartir tarjeta'
        ]
      },
      {
        numb: 45,
        question:"Para el establecimiento del servicio de lanzadera por una única vía sin señales, se deberá proceder a la concesión de vía para la primera circulación en cada sentido, según la normativa indicada en el artículo:",
        answer: 'Establecimiento del bloqueo telefónico por avería. Concesión de vía',
        options: [
            'Interrupciones de servicio',
            'Casos no contemplados en esta normativa',
            'Establecimiento del bloqueo telefónico por avería. Concesión de vía',
            'Ninguna de las anteriores'
        ]
      },
      {
        numb: 46,
        question:"¿Con qué Abono sí es compatible un billete sencillo combinado?",
        answer: 'Abono Zona B3',
        options: [
            'Abono Zona A',
            'Abono Zona B2',
            'Abono Zona B3',
            'Ninguna de las anteriores'
        ]
      },
      {
        numb: 47,
        question:"Eva y Elena tienen una tarjeta Multi con un viaje restante de un billete 10 viajes Metrobús. Entran en la estación de Goya y quieren ir a Oporto ¿qué opción sería la correcta?",
        answer: 'Una de las dos debe entrar con la tarjeta y validar el viaje restante, para después poder comprar en la misma tarjeta un billete sencillo Metro Zona A que deberán validar',
        options: [
            'Primero deben comprar un billete sencillo Metro Zona A y después validar ambos billetes en la entrada de los tornos de Goya',
            'Una de las dos debe entrar con la tarjeta y validar el viaje restante, para después poder comprar en la misma tarjeta un billete sencillo Metro Zona A que deberán validar',
            'Tienen que comprarse otra tarjeta Multi con un sencillo Metro Zona A, porque es obligatorio que cada persona lleve su propia tarjeta Multi',
            'Ninguna de las anteriores'
        ]
      },
      {
        numb: 48,
        question:"Número de esta estaciones accesibles en la línea 12",
        answer: '28',
        options: [
            '24',
            '10',
            '28',
            '18'
        ]
      },
      {
        numb: 49,
        question:"¿Cuál es la duración de la tarjeta Multi?",
        answer: '10 años',
        options: [
            '2 años',
            '5 años',
            '10 años',
            'No tiene caducidad'
        ]
      },
      {
        numb: 50,
        question:"¿Cuáles de los siguientes billetes de 10 viajes son válidos para la red de Metro de Madrid, S.A. y el servicio de autobuses de la EMT?",
        answer: 'Ninguna de las anteriores',
        options: [
            '10 viajes Metrobús y 10 viajes MetroSur',
            '10 viajes Metrobús y 10 viajes MetroNorte',
            '10 viajes Metrobús y 10 viajes Combinado',
            'Ninguna de las anteriores'
        ]
      },
      {
        numb: 51,
        question:"¿Es posible viajar hasta Guadalajara con un título turístico adquirido en las máquinas de venta de Metro de Madrid, S.A.?",
        answer: 'Sí, sí es posible',
        options: [
            'No, no es posible puesto que ningún título turístico incluye Guadalajara',
            'No, no es posible porque los títulos turísticos son válidos únicamente en la red de Metro de Madrid, S.A',
            'No, no es posible porque los títulos turísticos son válidos únicamente en los Servicios de Transporte Públicos de la Comunidad de Madrid',
            'Sí, sí es posible'
        ]
      },
      {
        numb: 52,
        question:"Según el plano de Metro de Madrid, ¿qué estación de la línea 8 sí cuenta con estacionamiento de bicicletas?",
        answer: 'Nuevos Ministerios',
        options: [
            'Colombia',
            'Barajas',
            'Aeropuerto T4',
            'Nuevos Ministerios'
        ]
      },
      {
        numb: 53,
        question:"¿En qué zona tarifaria se encuentra la estación de Joaquín Vilumbrales?",
        answer: 'Zona B1',
        options: [
            'Zona A',
            'Zona B1',
            'Zona B2',
            'Zona B3'
        ]
      },
      {
        numb: 54,
        question:"El PCC podrá solicitar la localización de un tren mediante llamada general a las estaciones, por no conseguir establecer comunicación con el mismo, y la situación le será facilitada por:",
        answer: 'El responsable operativo de una de ellas',
        options: [
            'El personal de seguridad de una de ellas',
            'El responsable operativo de una de ellas',
            'Un trabajador habilitado para la conducción de una de ellas',
            'Un inspector del Puesto del Mando'
        ]
      },
      {
        numb: 55,
        question:"¿Cuál de las siguientes estaciones tiene correspondencia con las líneas 1, 2 y 3 de Metro de Madrid?",
        answer: 'Sol',
        options: [
            'Gran Vía',
            'Plaza de España',
            'Sol',
            'Cuatro Caminos'
        ]
      },
      {
        numb: 56,
        question:"¿Cuántas zonas tarifarias abarca la Comunidad de Madrid?",
        answer: '6',
        options: [
            '5',
            '6',
            '7',
            '8'
        ]
      },
      {
        numb: 57,
        question:"¿Qué línea une las estaciones de Pinar de Chamartín y Argüelles?",
        answer: 'Línea 4',
        options: [
            'Línea 1',
            'Línea ML1',
            'Línea 2',
            'Línea 4'
        ]
      },
      {
        numb: 58,
        question:"¿Cuál es la definición de la zona colindante?",
        answer: 'Es el espacio comprendido entre los límites de la plataforma de vía y los cerramientos exteriores',
        options: [
            'Es el espacio próximo al área de trabajo',
            'Es el espacio comprendido entre los límites de la plataforma de vía y los cerramientos exteriores',
            'Es el espacio, a cada lado del área de trabajo, establecido para su protección',
            'Ninguna de las anteriores es correcta'
        ]
      },
      {
        numb: 59,
        question:"¿En qué línea se encuentra la estación de Antonio Saura?",
        answer: 'Línea ML1',
        options: [
            'Línea 4',
            'Línea 9',
            'Línea 12',
            'Línea ML1'
        ]
      },
      {
        numb: 60,
        question:"La Cámara oficial de Comercio e Industria de Madrid cuenta con un representante en…",
        answer: 'El Comité Técnico',
        options: [
            'El Comité Técnico',
            'El Consejo de Administración',
            'En el Puesto de Control Central',
            'Ninguna de las anteriores'
        ]
      },
      {
        numb: 61,
        question:"En la línea 1, ¿cuántas estaciones tienen correspondencia con tres líneas, incluida la propia línea 1?",
        answer: 'Cuatro estaciones',
        options: [
            'Una estación',
            'Dos estaciones',
            'Tres estaciones',
            'Cuatro estaciones'
        ]
      },
      {
        numb: 62,
        question:"Cómo debe actuar el conductor de un tren antes de entrar en cualquier recinto cerrado de cocheras o depósitos, como aviso del personal que se pueda encontrar en el interior del mismo:",
        answer: 'Se detendrá el tren y se hará sonar el silbato o claxon ante la puerta',
        options: [
            'Circulará a paso de hombre y hará sonar el silbato o claxon al paso por la puerta',
            'Comprobará si está autorizado por el indicador de número de vía y, en el caso de que existan personas próximas, emitirá una señal acústica preventiva mediante el silbato o claxon',
            'Se detendrá el tren y se hará sonar el silbato o claxon ante la puerta',
            'Ninguna de las anteriores'
        ]
      },
      {
        numb: 63,
        question:"¿Es posible viajar a Toledo utilizando el Abono Joven?",
        answer: 'Sí, si es posible',
        options: [
            'No, no es posible porque el Abono Joven corresponde a la Zona A',
            'No, no es posible porque el Abono Joven corresponde a la Zona B3',
            'No, no es posible porque el Abono Joven es válido únicamente en los Servicios de Transporte Públicos de la Comunidad de Madrid',
            'Sí, si es posible'
        ]
      },
      {
        numb: 64,
        question:"Si un trabajador relacionado directa o indirectamente con la circulación tiene dudas de interpretación, y si debe adoptar una solución urgente, lo hará:",
        answer: 'Dando prioridad a los criterios de seguridad según lo establecido en la Normativa',
        options: [
            'De acuerdo con el sentido común y su buen criterio',
            'Dando prioridad a los criterios de seguridad según lo establecido en la Normativa',
            'Aplicando la Normativa del periodo de fuera de servicio, al ser más restrictiva',
            'Carece de potestad para tomar decisiones sin consulta previa'
        ]
      },
      {
        numb: 65,
        question:"¿Cuál de las siguientes estaciones no cuenta con una Oficina de Gestión Tarjeta Transporte Público?",
        answer: 'Alonso Martínez',
        options: [
            'Nuevos Ministerios',
            'Alonso Martínez',
            'Fuenlabrada Central',
            'Moncloa'
        ]
      },
      {
        numb: 66,
        question:"Para que un cartel precautorio, por la presencia de personal en la plataforma de vía, sea rebasado por un tren, además de ser autorizado por el PCC o recibir el testigo piloto, será necesaria:",
        answer: 'La confirmación de que el conductor conoce la existencia de las personas que se encuentran en la plataforma de vía',
        options: [
            'La selección del modo M+20, si el tren dispone de dicho modo, y circular a paso de hombre todo el tramo',
            'La autorización de la señal ferroviaria y circular marcha a la vista todo el tramo',
            'La confirmación de que el conductor conoce la existencia de las personas que se encuentran en la plataforma de vía',
            'La autorización del Jefe de Sector responsable'
        ]
      },
      {
        numb: 67,
        question:"Los viajeros desprovistos de título de transporte válido están obligados a abonar el importe de … €, en concepto de recargo extraordinario por el servicio utilizado o que se pretenda utilizar.",
        answer: '80 €',
        options: [
            '80 €',
            '40 €',
            '60 €',
            '90 €'
        ]
      },
      {
        numb: 68,
        question:"¿Cuál de las siguientes estaciones sí cuenta con centro de información y atención al cliente?",
        answer: 'Sol',
        options: [
            'Méndez Álvaro',
            'Sol',
            'Príncipe Pío',
            'Gregorio Marañón'
        ]
      },
      {
        numb: 69,
        question:"El Vicepresidente del Consejo de Administración será nombrado por…",
        answer: 'El mismo Consejo de Administración',
        options: [
            'Los seis vocales en representación de los Ayuntamientos consorciados de la Comunidad de Madrid',
            'Los siete vocales en representación de la Comunidad de Madrid',
            'El Presidente del Consejo de Administración',
            'El mismo Consejo de Administración'
        ]
      },
      {
        numb: 70,
        question:"Una señal repetidora se identifica con una placa adosada en la parte inferior de la señal, en la que figura:",
        answer: 'La letra “R” y el código alfanumérico de la señal de la que es repetidora',
        options: [
            'La letra “R” y el código alfanumérico de la señal de la que es repetidora',
            'Las letras “RP” y el código alfanumérico de la señal de la que es repetidora',
            'Las letras “SR” y el código alfanumérico de la señal de la que es repetidora',
            'Las letras “SRP” y el código alfanumérico de la señal de la que es repetidora'
        ]
      },

];
//selecting all required elements
const start_btn = document.querySelector(".start_btn button");
const info_box = document.querySelector(".info_box");
const exit_btn = info_box.querySelector(".buttons .quit");
const continue_btn = info_box.querySelector(".buttons .restart");
const quiz_box = document.querySelector(".quiz_box");
const result_box = document.querySelector(".result_box");
const option_list = document.querySelector(".option_list");
const time_line = document.querySelector("header .time_line");
const timeText = document.querySelector(".timer .time_left_txt");
const timeCount = document.querySelector(".timer .timer_sec");

// if startQuiz button clicked
start_btn.onclick = ()=>{
    info_box.classList.add("activeInfo"); //show info box
}

// if exitQuiz button clicked
exit_btn.onclick = ()=>{
    info_box.classList.remove("activeInfo"); //hide info box
}

// if continueQuiz button clicked
continue_btn.onclick = ()=>{
    info_box.classList.remove("activeInfo"); //hide info box
    quiz_box.classList.add("activeQuiz"); //show quiz box
    showQuetions(0); //calling showQestions function
    queCounter(1); //passing 1 parameter to queCounter
    startTimer(40); //calling startTimer function
    startTimerLine(0); //calling startTimerLine function
}

let timeValue =  40;
let que_count = 0;
let que_numb = 1;
let userScore = 0;
let counter;
let counterLine;
let widthValue = 0;

const restart_quiz = result_box.querySelector(".buttons .restart");
const quit_quiz = result_box.querySelector(".buttons .quit");

// if restartQuiz button clicked
restart_quiz.onclick = ()=>{
    quiz_box.classList.add("activeQuiz"); //show quiz box
    result_box.classList.remove("activeResult"); //hide result box
    timeValue = 15; 
    que_count = 0;
    que_numb = 1;
    userScore = 0;
    widthValue = 0;
    showQuetions(que_count); //calling showQestions function
    queCounter(que_numb); //passing que_numb value to queCounter
    clearInterval(counter); //clear counter
    clearInterval(counterLine); //clear counterLine
    startTimer(timeValue); //calling startTimer function
    startTimerLine(widthValue); //calling startTimerLine function
    timeText.textContent = "Time Left"; //change the text of timeText to Time Left
    next_btn.classList.remove("show"); //hide the next button
}

// if quitQuiz button clicked
quit_quiz.onclick = ()=>{
    window.location.reload(); //reload the current window
}

const next_btn = document.querySelector("footer .next_btn");
const bottom_ques_counter = document.querySelector("footer .total_que");

// if Next Que button clicked
next_btn.onclick = ()=>{
    if(que_count < questions.length - 1){ //if question count is less than total question length
        que_count++; //increment the que_count value
        que_numb++; //increment the que_numb value
        showQuetions(que_count); //calling showQestions function
        queCounter(que_numb); //passing que_numb value to queCounter
        clearInterval(counter); //clear counter
        clearInterval(counterLine); //clear counterLine
        startTimer(timeValue); //calling startTimer function
        startTimerLine(widthValue); //calling startTimerLine function
        timeText.textContent = "Time Left"; //change the timeText to Time Left
        next_btn.classList.remove("show"); //hide the next button
    }else{
        clearInterval(counter); //clear counter
        clearInterval(counterLine); //clear counterLine
        showResult(); //calling showResult function
    }
}

// getting questions and options from array
function showQuetions(index){
    const que_text = document.querySelector(".que_text");

    //creating a new span and div tag for question and option and passing the value using array index
    let que_tag = '<span>'+ questions[index].numb + ". " + questions[index].question +'</span>';
    // que_tag= questions[index].sort(()=> Math.random()-.5);

    let option_tag = '<div class="option"><span>'+ questions[index].options[0] +'</span></div>'
    + '<div class="option"><span>'+ questions[index].options[1] +'</span></div>'
    + '<div class="option"><span>'+ questions[index].options[2] +'</span></div>'
    + '<div class="option"><span>'+ questions[index].options[3] +'</span></div>';
    que_text.innerHTML = que_tag; //adding new span tag inside que_tag
    option_list.innerHTML = option_tag; //adding new div tag inside option_tag
    
    const option = option_list.querySelectorAll(".option");

    // set onclick attribute to all available options
    for(i=0; i < option.length; i++){
        option[i].setAttribute("onclick", "optionSelected(this)");
    }
}
// creating the new div tags which for icons
let tickIconTag = '<div class="icon tick"><i class="fas fa-check"></i></div>';
let crossIconTag = '<div class="icon cross"><i class="fas fa-times"></i></div>';

//if user clicked on option
function optionSelected(answer){
    clearInterval(counter); //clear counter
    clearInterval(counterLine); //clear counterLine
    let userAns = answer.textContent; //getting user selected option
    let correcAns = questions[que_count].answer; //getting correct answer from array
    const allOptions = option_list.children.length; //getting all option items
    
    if(userAns == correcAns){ //if user selected option is equal to array's correct answer
        userScore += 1; //upgrading score value with 1
        answer.classList.add("correct"); //adding green color to correct selected option
        answer.insertAdjacentHTML("beforeend", tickIconTag); //adding tick icon to correct selected option
        console.log("Correct Answer");
        console.log("Your correct options = " + userScore);
    }else{
        answer.classList.add("incorrect"); //adding red color to correct selected option
        answer.insertAdjacentHTML("beforeend", crossIconTag); //adding cross icon to correct selected option
        console.log("Wrong Answer");

        for(i=0; i < allOptions; i++){
            if(option_list.children[i].textContent == correcAns){ //if there is an option which is matched to an array answer 
                option_list.children[i].setAttribute("class", "option correct"); //adding green color to matched option
                option_list.children[i].insertAdjacentHTML("beforeend", tickIconTag); //adding tick icon to matched option
                console.log("Auto selected correct answer.");
            }
        }
    }
    for(i=0; i < allOptions; i++){
        option_list.children[i].classList.add("disabled"); //once user select an option then disabled all options
    }
    next_btn.classList.add("show"); //show the next button if user selected any option
}

function showResult(){
    info_box.classList.remove("activeInfo"); //hide info box
    quiz_box.classList.remove("activeQuiz"); //hide quiz box
    result_box.classList.add("activeResult"); //show result box
    const scoreText = result_box.querySelector(".score_text");
    if (userScore > 3){ // if user scored more than 3
        //creating a new span tag and passing the user score number and total question number
        let scoreTag = '<span>Enhorabuena! 🎉, has obtenido <p>'+ userScore +'</p> de <p>'+ questions.length +'</p></span>';
        scoreText.innerHTML = scoreTag;  //adding new span tag inside score_Text
    }
    else if(userScore > 1){ // if user scored more than 1
        let scoreTag = '<span>Genial 😎, obtuvistes <p>'+ userScore +'</p> de <p>'+ questions.length +'</p></span>';
        scoreText.innerHTML = scoreTag;
    }
    else{ // if user scored less than 1
        let scoreTag = '<span>Lo siento 😐, solo obtuviste <p>'+ userScore +'</p> de <p>'+ questions.length +'</p></span>';
        scoreText.innerHTML = scoreTag;
    }
}

function startTimer(time){
    counter = setInterval(timer, 1000);
    function timer(){
        timeCount.textContent = time; //changing the value of timeCount with time value
        time--; //decrement the time value
        if(time < 9){ //if timer is less than 9
            let addZero = timeCount.textContent; 
            timeCount.textContent = "0" + addZero; //add a 0 before time value
        }
        if(time < 0){ //if timer is less than 0
            clearInterval(counter); //clear counter
            timeText.textContent = "Time Off"; //change the time text to time off
            const allOptions = option_list.children.length; //getting all option items
            let correcAns = questions[que_count].answer; //getting correct answer from array
            for(i=0; i < allOptions; i++){
                if(option_list.children[i].textContent == correcAns){ //if there is an option which is matched to an array answer
                    option_list.children[i].setAttribute("class", "option correct"); //adding green color to matched option
                    option_list.children[i].insertAdjacentHTML("beforeend", tickIconTag); //adding tick icon to matched option
                    console.log("Time Off: Auto selected correct answer.");
                }
            }
            for(i=0; i < allOptions; i++){
                option_list.children[i].classList.add("disabled"); //once user select an option then disabled all options
            }
            next_btn.classList.add("show"); //show the next button if user selected any option
        }
    }
}

function startTimerLine(time){
    counterLine = setInterval(timer, 55);
    function timer(){
        time += 1; //upgrading time value with 1
        time_line.style.width = time + "px"; //increasing width of time_line with px by time value
        if(time > 549){ //if time value is greater than 549
            clearInterval(counterLine); //clear counterLine
        }
    }
}

function queCounter(index){
   
    let totalQueCounTag = '<span><p>'+ index +'</p> de <p>'+ questions.length +'</p> Preguntas</span>';
    bottom_ques_counter.innerHTML = totalQueCounTag; 
}
